國際文憑組織：或取消繁體中文課程及評核 泛民葉建源：簡體大勢所趨！

【Now新聞台】國際文憑組織向提供IB國際文憑課程的學校發備忘，指基於修讀繁體中文的學生少，考慮在2020年停止評估相關課程。

本地學生若然不想考文憑試DSE，讀國際文憑課程（IB）是另一選擇，香港部分國際學校和直資學校都有開辦IB課程。

讀IB的同學，讀完四年簡稱MYP的初中課程後，學校可以要求同學做一次由國際文憑組織舉辦的校外評核（eAssessment），評估初中的學習情況。

現時IB初中課程容許學校在中文科選擇以繁體中文或簡體中文教授，不過，國際文憑組織最新一份備忘提到，初中選修繁體中文和意大利文的學生極少，形容這兩科在營辦上有「風險」，除非選修人數明顯回升，否則考慮在2020年結束這兩科，在全球的課程和評核若有決定便會通知相關學校。

國際文憑組織網頁顯示，目前同樣使用繁體字的台灣，只有三間中學開辦MYP課程，而本港就有九間，當中包括一間直資中學、四間私立和四間國際學校。

我們向其中這四間學校了解，他們指一直教授學生繁體中文，啟思中學及滬江維多利亞學校指，學校無參加MYP校外評核，即使MYP課程轉變亦無影響。

教育界議員葉建源指，現時不少IBDP，即國際文憑大學預科課程都用簡體字教中文，認為IB初中課程轉用簡體在大勢所趨。他又提醒學校在課程轉變過程中應與家長保持溝通，亦應保障在原本政策下修讀課程的學生。

你個名

變少數族裔

教協葉議員呢D叫事其事，非其非

連登仔識條鐵咩

嘩屌

Dllm

泛民教協民主黨
賣港三位一體

公民袋呢

好野！返d收返香港 取消一國兩制啦

葉議員幾時去意大利叫佢地唔好再學意大行文？

奶共用支那字仆硬街

佢陳述返現狀又唔係話支持殘體，有乜好大驚小怪？

MYP的確冇咩人理佢, 課程design 太on9
DP取消就話大問題姐

同埋, 同一時間英國GCE alevel 中文, 有齊繁體殘體, 亦有齊廣東話同大陸話揀

一個葉建源一個范國威 教畜最追捧呢兩舊嘢

呢個係事實喎，香港大部分國際學校教中文都係教簡體，連寫開繁體嘅香港都用簡體教，咁可想而知得幾少人會用繁體去讀，人少數人地咪cut你囉

你令到用繁體讀中文嘅人數上升，人地咪唔cut你囉

大勢所趨
香港咁多人講廣東話 大勢所趨就咪普教中啦
用繁體中文又要比你歧視
屌你啦

請晒d唔識講廣東話既中文老師。 再做個輿論假像，配合2047，到時母語就係普通話，官方文字就可係簡體。 中國又贏

全面放棄使用中文由英文代替

其實全部人用簡體係咪中國人要改名共和國人？

我地祖宗5000年官方行文全係繁體

民主黨 賣香港🇭🇰

取消埋關口啦大家都是中國人上去屌大陸雞方便

揀緊啦

功能組別食屎狗

繁體字先係正統........

民主黨專出賣香港

咁點解你仲用緊正體字?以後唔撚好用呀嗎五毛狗JR

正唔正統唔係最重要
重要係簡體字本身係垃圾
推廣垃圾簡直係痴線

簡體字表達唔到隻字嘅意思，親不見、愛無心真係好咩？

點係香港固有文化

青山派先會去講乜野正唔正統

支那大陸上, 各族語言都有不程度混雜, 無人係「正統」

論本土主義中嘅大中華餘毒（一）：粵語歷史歪論

論本土主義中嘅大中華餘毒（二）：被遺忘嘅粵語淵源

論本土主義中嘅大中華餘毒（三）：溯本追源，再述粵語歷史

論本土主義中嘅大中華餘毒（四）：華夏虛妄，本土須植根香港

因為係大勢所趨,所以就可以由得佢,唔撚反對,連聲都唔撚出?食屎啦,咁你葉畜仲做反對黨?仲扮抗爭?全世界倒向支共既話係咪代表全世界人民應該無條件向支共投降呀?

做五毛唔擁護殘體字,唔做先鋒
FAIL

正經野無人理

現代版汪精衛

支那會呢

商業嘅決定都算
而家講緊搞教育
明明殘體就係比文盲用
竟然唔學正宗中文字
走去學殘體？

呢班友憑乜撚野講“教育”兩個字？
有心搞
應該教到蝗蟲都識寫同睇正體
推到蝗國啲人都用正體
咁就叫成功教育啦！

劣幣逐良幣

販民

屌，個班起飯民既教育代表唔好去死？一定已經被統戰左啦，大中華膠都唔係咁